<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="https://codered.online/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://codered.online/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-04-11T20:08:29+00:00</updated><id>https://codered.online/feed.xml</id><title type="html">Codered</title><subtitle>Somos uma comunidade empenhada em criar um ambiente saudável, instigante e divertido onde todos podem aprender a programar.</subtitle><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><entry><title type="html">O que é um Bootcamp ?</title><link href="https://codered.online/blog/o-que-e-bootcamp" rel="alternate" type="text/html" title="O que é um Bootcamp ?" /><published>2019-03-27T00:00:00+00:00</published><updated>2019-03-27T00:00:00+00:00</updated><id>https://codered.online/blog/o-que-e-bootcamp</id><content type="html" xml:base="https://codered.online/blog/o-que-e-bootcamp">&lt;p&gt;Bootcamp por definição é um termo primeiramente usado por militares americanos e reflete o rigor de um treinamento intensivo e concentrado. O conceito foi transposto para o mercado de trabalho e hoje é usado para capacitar pessoas e times de forma rápida e prática.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qual-o-nosso-posicionamento-quanto-a-bootcamps-&quot;&gt;Qual o nosso posicionamento quanto a Bootcamps ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nós da Codered acreditamos que a melhor forma de aprender é pondo a mão na massa e sujando o pé de lama. Assim faz sentido que tenhamos escolhido o modelo de bootcamps para executar nossos eventos. 
Escolhendo tecnologias de base e avançadas como tema acreditamos sermos capazes de &lt;strong&gt;despertar a vontade de aprender&lt;/strong&gt; nas pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;porque-participar-de-um-bootcamp-da-codered-&quot;&gt;Porque participar de um Bootcamp da Codered ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Se você é estudante da área de tecnologia, profissional ou até mesmo um curioso, participar de um bootcamp é a melhor maneira de abrir os olhos para novas tecnologias e começar a desvendar o caminho das pedras que te levará a ser um profissional bem sucedido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obtenha certificados de participação para complementar seu currículo, aprenda e faça &lt;em&gt;networking&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;eu-tenho-de-ser-expert-para-participar-&quot;&gt;Eu tenho de ser expert para participar ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cada evento tem um nível recomendado de ‘bagagem’ educacional requerida do participante. Tentamos fazer com que os eventos sejam acessíveis ao maior número possível de pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;como-participo-&quot;&gt;Como participo ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nossos eventos são divulgados primeiro em nosso &lt;a href=&quot;https://codered.online/eventos/&quot;&gt;site&lt;/a&gt; e em seguida em nossas redes sociais. Ficar atento a ambos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;leituras-adicionais&quot;&gt;Leituras adicionais&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://blog.mastertech.com.br/carreira/o-que-e-um-bootcamp/&quot;&gt;O que é bootcamp&lt;/a&gt; - Para aqueles que ainda tem dúvida&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.coursereport.com/blog/coding-bootcamps-vs-traditional-education&quot;&gt;Coding Bootcamp vs Traditional Education&lt;/a&gt; - Otima matéria confrontando o estudo tradicional em faculdades com o aprendizado rápido e prático de bootcamps.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://codered.online/codigoconduta&quot;&gt;Código de conduta&lt;/a&gt; - Nosso código de boas práticas e conduta.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><summary type="html">Bootcamp por definição é um termo primeiramente usado por militares americanos e reflete o rigor de um treinamento intensivo e concentrado. O conceito foi transposto para o mercado de trabalho e hoje é usado para capacitar pessoas e times de forma rápida e prática.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://codered.online/images/blog/00-post.png" /></entry><entry><title type="html">O que é Coding Dojo ?</title><link href="https://codered.online/blog/o-que-e-coding-dojo" rel="alternate" type="text/html" title="O que é Coding Dojo ?" /><published>2019-03-27T00:00:00+00:00</published><updated>2019-03-27T00:00:00+00:00</updated><id>https://codered.online/blog/o-que-e-coding-dojo</id><content type="html" xml:base="https://codered.online/blog/o-que-e-coding-dojo">&lt;p&gt;No mundo da tecnologia da informação as novidades surgem a todo momento. Por mais que um time procure se manter atualizado sobre tudo, é extremamente importante existir um ambiente onde novas técnicas possam ser aprendidas, testadas, praticadas e compartilhadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dojo, (pronuncia-se Dojô) é uma palavra de origem japonesa e significa “local de treinamento”. Portanto, o Coding Dojo nada mais é que do um “local de treinamento de código”, ou “local de treinamento de programação”.
Formatos&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;existem-alguns-formatos-que-são-utilizados-para-a-realização-de-coding-dojos&quot;&gt;Existem alguns formatos que são utilizados para a realização de Coding Dojos:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kata&lt;/strong&gt;: Nesse formato existe a figura do apresentador. Ele deve demonstrar uma solução pronta, previamente desenvolvida.
O objetivo é que todos os participantes sejam capazes de reproduzir a solução alcançando o mesmo resultado, sendo permitido realizar interrupções para sanar dúvidas a qualquer momento;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Randori&lt;/strong&gt;: Nesse formato há a participação de todos. É proposto um problema a ser resolvido e a programação é realizada em apenas uma máquina, por pares. Para esse formato é imprescindível a utilização de TDD e passos de bebê.
A pessoa que está codificando é o piloto, e seu par o co-piloto. A cada cinco minutos o piloto volta para a plateia e o co-piloto assume a condição de piloto. Uma pessoa da plateia passa a assumir a posição de co-piloto.
Somente são permitidas interrupções quando todos os testes estiverem no verde. É importante notar também que é a dupla quem decide o que será feito para solucionar o problema. Todos devem entender a solução, que deve ser explicada pelo piloto e pelo co-piloto ao final de seu ciclo de implementação;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kake&lt;/strong&gt;: É um formato semelhante ao Randori, porém há várias duplas trabalhando simultaneamente. A cada turno as duplas são trocadas, promovendo a integração entre todos os participantes do evento. Nesse formato um conhecimento mais avançado dos participantes é necessário.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;vantagens&quot;&gt;Vantagens&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O Coding Dojo é um ambiente seguro para testar novas ideias, promover o networking e compartilhamento de ideias entre os membros da equipe. É muito comum empresas promoverem Dojos abertos. Dessa forma a empresa pode conhecer profissionais que possam se adequar ao seu ambiente e os profissionais também tem a oportunidade de conhecer o ambiente dessas empresas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Dojo não é uma competição sobre quem resolve o problema mais rápido, ou qual solução é melhor implementada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obviamente o conhecimento obtido durante a execução do Coding Dojo é utilizado pelos programadores nas tarefas de seu dia a dia, o que faz com que a qualidade do trabalho “real” produzido também aumente, de forma indireta, com a realização de Coding Dojos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;valores&quot;&gt;Valores&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A realização de um Coding Dojo bem sucedido depende e fortalece alguns valores em todos os profissionais envolvidos. Entre eles, podemos destacar alguns:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cooperação&lt;/strong&gt;: A solução para o problema proposto é construída com a cooperação de todos os participantes, o que cria um ambiente colaborativo;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Participação&lt;/strong&gt;: Todos os participantes participam da resolução do problema, o que cria um sentimento de igualdade entre todos os envolvidos. Não existem opiniões mais “importantes”;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Coragem&lt;/strong&gt;: É necessário coragem para sair da zona de conforto e enfrentar um desafio. O ambiente do Coding Dojo propicia que todos desenvolvam essa característica, trabalhando em projetos que permitem que aconteçam erros, sem estar diretamente envolvido na rotina normal de um projeto (prazo, custo, etc);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Respeito&lt;/strong&gt;: Todos os participantes devem respeitar a solução proposta pelos demais, mesmo conhecendo maneiras diferentes de resolver o problema. Como o intuito é aprender, o respeito pelo tempo de cada participante é fundamental;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Simplicidade&lt;/strong&gt;: O Coding Dojo serve para compartilhar conhecimentos e experiências entre os participantes. Como cada participante pode estar em um nível técnico diferente, é importante que seja mantida a simplicidade tanto no problema composto como na solução implementada, de forma que todos consigam entender exatamente o que está sendo feito.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Post adaptado do site da &lt;a href=&quot;https://www.devmedia.com.br/&quot;&gt;DevMedia&lt;/a&gt; intitulado de &lt;a href=&quot;https://www.devmedia.com.br/o-que-e-o-coding-dojo/30517&quot;&gt;O que é o Coding Dojo&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><summary type="html">No mundo da tecnologia da informação as novidades surgem a todo momento. Por mais que um time procure se manter atualizado sobre tudo, é extremamente importante existir um ambiente onde novas técnicas possam ser aprendidas, testadas, praticadas e compartilhadas.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://codered.online/images/blog/01-post.png" /></entry><entry><title type="html">O que é Hackathon ?</title><link href="https://codered.online/blog/o-que-e-hackahton" rel="alternate" type="text/html" title="O que é Hackathon ?" /><published>2019-03-27T00:00:00+00:00</published><updated>2019-03-27T00:00:00+00:00</updated><id>https://codered.online/blog/o-que-e-hackahton</id><content type="html" xml:base="https://codered.online/blog/o-que-e-hackahton">&lt;p&gt;O Hackathon é um evento que reúne programadores, designers e outros profissionais ligados ao desenvolvimento de software para uma maratona de programação, cujo objetivo é desenvolver um software que atenda a um fim específico ou projetos livres que sejam inovadores e utilizáveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hackathon significa maratona de programação. O termo resulta de uma combinação das palavras inglesas “hack” (programar de forma excepcional) e “marathon” (maratona).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A maratona pode durar entre um dia ou uma semana. Nesses eventos, os participantes têm a oportunidade de concorrer a prêmios, conhecer outros profissionais da área, fazer networking, participar de um projeto colaborativo em um ambiente específico de programação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os primeiros eventos desse gênero parecem ter acontecido em 1999, primeiro com os programadores do OpenBSB e depois com os participantes de uma conferência desafiados a criarem um software em Java para a empresa Sun Microsystems.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.significados.com.br/hackathon/&quot;&gt;Fonte&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><summary type="html">O Hackathon é um evento que reúne programadores, designers e outros profissionais ligados ao desenvolvimento de software para uma maratona de programação, cujo objetivo é desenvolver um software que atenda a um fim específico ou projetos livres que sejam inovadores e utilizáveis.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://codered.online/images/blog/02-post.png" /></entry></feed>