<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.6">Jekyll</generator><link href="https://codered.online/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://codered.online/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-09-12T02:07:25+00:00</updated><id>https://codered.online/feed.xml</id><title type="html">Codered</title><subtitle>Somos uma comunidade empenhada em criar um ambiente saudável, instigante e divertido onde todos podem aprender a programar.</subtitle><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><entry><title type="html">Introdução do Desenvolvimento Web</title><link href="https://codered.online/blog/introducao-dev-web" rel="alternate" type="text/html" title="Introdução do Desenvolvimento Web" /><published>2019-05-07T00:00:00+00:00</published><updated>2019-05-07T00:00:00+00:00</updated><id>https://codered.online/blog/introducao-dev-web</id><content type="html" xml:base="https://codered.online/blog/introducao-dev-web">&lt;p&gt;Na manhã do dia 23 de março de 2019, sábado, nós realizamos um bootcamp na UniRedentor em Itaperuna. Com tema de “Introdução ao Desenvolvimento Web” o evento teve como objetivo passar conteúdos introdutórios aos participantes. Conceitos teóricos e práticos de HTML e CSS, des da criação de uma landing page até a estilização da mesma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um modelo do “site teste” foi disponibilizado aos alunos no momento da inscrição, assim, durante o evento eles puderam interagir passo a passo na construção da aplicação.
Durante todo evento o instrutor &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/e3duardo/&quot;&gt;Eduardo&lt;/a&gt; fez pausas frequentes para esclarecer dúvidas dos participantes. Membros da comunidade também prestavam apoio no local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/luan.jpg&quot; alt=&quot;globo.com&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O evento contou com a participação de alunos do curso de Sistemas de Informação da UniRedentor, de diversos períodos. Marcaram presença também o coordenador do curso Raphael Ramos e o Coordenador de pós graduação João Victor Silveira Costa que mostraram apoio e fé no projeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pra você que ficou curioso sobre o que foi feito durante o bootcamp, pode dar uma olhada &lt;a href=&quot;https://github.com/codered-co/bc-introwebdev&quot;&gt;nesse&lt;/a&gt; repositório no GitHub. Aproveita e segue também o Eduardo para ficar por dentro do que ele tem feito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A comunidade Codered agradece à todos presentes no evento, foi um prazer recebê-los e podermos gerar esse tato com os futuros profissionais da area. Este não foi o primeiro evento da Codered e contamos com vocês para os próximos eventos.
À você leitor que  não pode comparecer ao evento, fique ligado em nossas redes sociais para não perder as novidades.&lt;/p&gt;</content><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><summary type="html">Na manhã do dia 23 de março de 2019, sábado, nós realizamos um bootcamp na UniRedentor em Itaperuna. Com tema de “Introdução ao Desenvolvimento Web” o evento teve como objetivo passar conteúdos introdutórios aos participantes. Conceitos teóricos e práticos de HTML e CSS, des da criação de uma landing page até a estilização da mesma.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://codered.online/images/blog/intro-dev-web.jpg" /></entry><entry><title type="html">Evento Introdução Git e Github</title><link href="https://codered.online/blog/introducao-git-e-github" rel="alternate" type="text/html" title="Evento Introdução Git e Github" /><published>2019-05-06T00:00:00+00:00</published><updated>2019-05-06T00:00:00+00:00</updated><id>https://codered.online/blog/introducao-git-e-github</id><content type="html" xml:base="https://codered.online/blog/introducao-git-e-github">&lt;p&gt;Dia 27 de abril de 2019 nossa comunidade realizou seu terceiro evento com o tema: “Introdução Git e Github”. Um bootcamp dado pelo GitHub Campus Expert &lt;a href=&quot;https://perkles.dev/&quot;&gt;Otávio Perkles&lt;/a&gt;. O conteúdo foi dividido em duas partes, na parte da manhã os participantes tiveram o primeiro contato com conhecimentos introdutórios do Git e na parte da tarde foi a vez do Github onde eles criaram suas contas e aprenderam como é organizar um repositório, como alterar, como clonar e como solicitar permissões em outros repositórios.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;o-git&quot;&gt;O Git&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;No evento os participantes aprenderam como instalar o git em diferentes sistemas operacionais (Windows, Mac e Linux),  além dos comandos necessários para usá-lo e controlar suas versões. O objetivo dessa primeira parte era transmitir aos participantes a importância da ferramenta e como ela é utilizada no mercado de trabalho, para isso usou-se de uma didática clara e direta sem uso de jargões com pausas frequentes para esclarecer dúvidas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;uma-pequena-pausa&quot;&gt;Uma Pequena Pausa&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Às 12 horas o evento fez uma pausa para o almoço (-E que almoço guys!) .Os presentes no evento puderam contar com almoço delicioso em um restaurante ao lado da UniRendentor. Momento descontraído onde todos puderam se conhecer e descansar um pouco para a segunda etapa do evento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/almoco.jpeg&quot; alt=&quot;Almoço&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;github&quot;&gt;GitHub&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Com os conhecimento de git encapsulados na memória e  de barriga cheia os participantes partem para segunda parte do evento onde conhecem o GitHub. Cada participantes cria sua conta e um repositório teste para o evento, ali eles veem na prática como ocorre o controle de versões.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um arquivo html é gerado  e alterado algumas vezes e os participantes devem gravar suas alterações no repositório, nesse momento as noções de “branch” e do porquê e como usá-las estava evidente aos participantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/otavio.png&quot; alt=&quot;Otávio&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O evento encerrou às 17 horas e teve impacto de sucesso para a Comunidade, os participantes sugeriram conteúdos novos para próximos bootcamps e um grupo no whatsapp foi criado, lá a Codered esclarece as dúvidas e sugestões  do alunos.&lt;/p&gt;</content><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><summary type="html">Dia 27 de abril de 2019 nossa comunidade realizou seu terceiro evento com o tema: “Introdução Git e Github”. Um bootcamp dado pelo GitHub Campus Expert Otávio Perkles. O conteúdo foi dividido em duas partes, na parte da manhã os participantes tiveram o primeiro contato com conhecimentos introdutórios do Git e na parte da tarde foi a vez do Github onde eles criaram suas contas e aprenderam como é organizar um repositório, como alterar, como clonar e como solicitar permissões em outros repositórios.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://codered.online/images/blog/all-community.jpg" /></entry><entry><title type="html">Palestra com Hugo L. Tavares</title><link href="https://codered.online/blog/palestra-hugo-tavares" rel="alternate" type="text/html" title="Palestra com Hugo L. Tavares" /><published>2019-05-06T00:00:00+00:00</published><updated>2019-05-06T00:00:00+00:00</updated><id>https://codered.online/blog/palestra-hugo-tavares</id><content type="html" xml:base="https://codered.online/blog/palestra-hugo-tavares">&lt;p&gt;No dia 17 de abril de 2019 nossa comunidade realizou sua primeira palestra com &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/hltbra/&quot;&gt;Hugo Lopes Tavares&lt;/a&gt;, líder do time de infraestrutura da &lt;a href=&quot;https://www.yipitdata.com/&quot;&gt;YipitData&lt;/a&gt; em Nova York.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A palestra foi realizada no Auditório da UniRedentor às 20:00h. A palestra falou sobre toda a história de vida de desenvolvedor, até os dias de hoje trabalhando na Yipitdata.
Hugo também deu algumas dicas para os programadores que querem se desenvolver melhor, respondeu diversas perguntas e ainda sorteou uma cópia autografada do seu livro.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quem-é-hugo-lopes-tavares&quot;&gt;Quem é Hugo Lopes Tavares?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hugo Lopes Tavares nasceu em Itaperuna-RJ e logo após o ensino fundamental foi viver em Campos dos Goytacazes para cursar o ensino médio no antigo CEFET/Campos, onde também fez curso técnico de informática. Em 2008 ele entrou no Núcleo de Pesquisa em Sistemas de Informação (NSI)  onde realmente se encontrou no mundo da programação, participando de olimpíadas de computação, teve grandes incentivos para participar de eventos e fóruns como PyCon Brasil 2008, da PythonBrasil em 2009 e Fórum Internacional de Software Livre (FISL). Mas em 2010 foi o ano divisor de águas da vida dele na carreira de desenvolvedor.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;divisor-de-águas&quot;&gt;Divisor de águas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Em 2010 Hugo participou do &lt;a href=&quot;https://summerofcode.withgoogle.com/&quot;&gt;Google Summer of Code (GSoC)&lt;/a&gt; onde participou de um dos projetos mais grandiosos no mundo do Python, ajudou bastante no &lt;a href=&quot;https://pypi.org/project/pip/&quot;&gt;Pip&lt;/a&gt;, sistema de gerenciamento de pacotes na linguagem de programação  Python (isso mesmo, no PIP &lt;em&gt;-&lt;/em&gt;). Com isso acabou conhecendo muitas pessoas no mundo inteiro, onde acabou abrindo muitas portas, a primeira porta aberta foi ainda em 2010 na Globo.com, uma das maiores empresas de tecnologia do Brasil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na Globo.com, Hugo trabalhou na equipe de desenvolvimento de vídeos, onde o maior desafio foi o de conseguir fazer com que o sistema suportasse mais de 1 milhão de acessos simultâneos para a Copa das Confederações em 2013 e Copa do mundo em 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/globo.jpeg&quot; alt=&quot;globo.com&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;na-terra-do-tio-sam&quot;&gt;Na terra do Tio Sam&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Com 20 anos, em 2013 em uma visita de férias aos Estados Unidos, Hugo encontrou com um ex-amigo de trabalho, que trabalhava na YipitData e acabou sendo convidado para uma entrevista de emprego ali mesmo, durante a sua folga, mesmo sendo pego de surpresa, acabou passando na entrevista e se mudando para Nova York com sua esposa no ano seguinte. Lá ele passou por vários cargos na empresa como Engenheiro de Software e Engenheiro de Software Senior, até chegar onde está hoje, como Líder da equipe de  infraestrutura, com 27 anos de idade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outro ponto a se destacar, foi em 2015, onde Hugo publicou seu primeiro livro &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com.br/Redis-Essentials-Maxwell-Dayvson-Silva/dp/1784392456&quot;&gt;Redis Essentials&lt;/a&gt;, que trata do obanco de dados em memória Redis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/yipit.jpeg&quot; alt=&quot;YipitData&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;dicas-para-ser-um-bom-programador&quot;&gt;Dicas para ser um bom programador&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Após Hugo contar sua trajetória até os dias de hoje, ele passou muitas dicas, sobre quais linguagens de programação e tecnologias para sermos bons programadores, com isso foi aberto o microfone para os presentes na palestra a fazer perguntas referentes a trabalho e também a tecnologias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já passando de 21:30 da noite, com o auditório ainda lotado, tivemos a oportunidade de sortear um livro do Hugo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/sorteio.png&quot; alt=&quot;Sorteio&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por fim foi encerrada a incrível palestra que mostrou a todos nós ouvintes, que podemos chegar lá, com muito estudo, conhecendo pessoas e pegando todas as oportunidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Foi incrível&lt;/strong&gt;, despertou um encorajamento e esperança em muitos alunos.
Ainda contamos com a presença do pai e da mãe de Hugo que tiraram um tempinho de curtir seu filho que mora em outro país para assisti-lo falando do que ama e inspirando novas pessoas a seguir o mesmo caminho.&lt;/p&gt;</content><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><summary type="html">No dia 17 de abril de 2019 nossa comunidade realizou sua primeira palestra com Hugo Lopes Tavares, líder do time de infraestrutura da YipitData em Nova York.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://codered.online/images/blog/comunidade.png" /></entry><entry><title type="html">O que é um Bootcamp ?</title><link href="https://codered.online/blog/o-que-e-bootcamp" rel="alternate" type="text/html" title="O que é um Bootcamp ?" /><published>2019-03-27T00:00:00+00:00</published><updated>2019-03-27T00:00:00+00:00</updated><id>https://codered.online/blog/o-que-e-bootcamp</id><content type="html" xml:base="https://codered.online/blog/o-que-e-bootcamp">&lt;p&gt;Bootcamp por definição é um termo primeiramente usado por militares americanos e reflete o rigor de um treinamento intensivo e concentrado. O conceito foi transposto para o mercado de trabalho e hoje é usado para capacitar pessoas e times de forma rápida e prática.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qual-o-nosso-posicionamento-quanto-a-bootcamps-&quot;&gt;Qual o nosso posicionamento quanto a Bootcamps ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nós da Codered acreditamos que a melhor forma de aprender é pondo a mão na massa e sujando o pé de lama. Assim faz sentido que tenhamos escolhido o modelo de bootcamps para executar nossos eventos. 
Escolhendo tecnologias de base e avançadas como tema acreditamos sermos capazes de &lt;strong&gt;despertar a vontade de aprender&lt;/strong&gt; nas pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;porque-participar-de-um-bootcamp-da-codered-&quot;&gt;Porque participar de um Bootcamp da Codered ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Se você é estudante da área de tecnologia, profissional ou até mesmo um curioso, participar de um bootcamp é a melhor maneira de abrir os olhos para novas tecnologias e começar a desvendar o caminho das pedras que te levará a ser um profissional bem sucedido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obtenha certificados de participação para complementar seu currículo, aprenda e faça &lt;em&gt;networking&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;eu-tenho-de-ser-expert-para-participar-&quot;&gt;Eu tenho de ser expert para participar ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cada evento tem um nível recomendado de ‘bagagem’ educacional requerida do participante. Tentamos fazer com que os eventos sejam acessíveis ao maior número possível de pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;como-participo-&quot;&gt;Como participo ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nossos eventos são divulgados primeiro em nosso &lt;a href=&quot;https://codered.online/eventos/&quot;&gt;site&lt;/a&gt; e em seguida em nossas redes sociais. Ficar atento a ambos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;leituras-adicionais&quot;&gt;Leituras adicionais&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://blog.mastertech.com.br/carreira/o-que-e-um-bootcamp/&quot;&gt;O que é bootcamp&lt;/a&gt; - Para aqueles que ainda tem dúvida&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.coursereport.com/blog/coding-bootcamps-vs-traditional-education&quot;&gt;Coding Bootcamp vs Traditional Education&lt;/a&gt; - Otima matéria confrontando o estudo tradicional em faculdades com o aprendizado rápido e prático de bootcamps.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://codered.online/codigoconduta&quot;&gt;Código de conduta&lt;/a&gt; - Nosso código de boas práticas e conduta.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><summary type="html">Bootcamp por definição é um termo primeiramente usado por militares americanos e reflete o rigor de um treinamento intensivo e concentrado. O conceito foi transposto para o mercado de trabalho e hoje é usado para capacitar pessoas e times de forma rápida e prática.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://codered.online/images/blog/00-post.png" /></entry><entry><title type="html">O que é Coding Dojo ?</title><link href="https://codered.online/blog/o-que-e-coding-dojo" rel="alternate" type="text/html" title="O que é Coding Dojo ?" /><published>2019-03-27T00:00:00+00:00</published><updated>2019-03-27T00:00:00+00:00</updated><id>https://codered.online/blog/o-que-e-coding-dojo</id><content type="html" xml:base="https://codered.online/blog/o-que-e-coding-dojo">&lt;p&gt;No mundo da tecnologia da informação as novidades surgem a todo momento. Por mais que um time procure se manter atualizado sobre tudo, é extremamente importante existir um ambiente onde novas técnicas possam ser aprendidas, testadas, praticadas e compartilhadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dojo, (pronuncia-se Dojô) é uma palavra de origem japonesa e significa “local de treinamento”. Portanto, o Coding Dojo nada mais é que do um “local de treinamento de código”, ou “local de treinamento de programação”.
Formatos&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;existem-alguns-formatos-que-são-utilizados-para-a-realização-de-coding-dojos&quot;&gt;Existem alguns formatos que são utilizados para a realização de Coding Dojos:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kata&lt;/strong&gt;: Nesse formato existe a figura do apresentador. Ele deve demonstrar uma solução pronta, previamente desenvolvida.
O objetivo é que todos os participantes sejam capazes de reproduzir a solução alcançando o mesmo resultado, sendo permitido realizar interrupções para sanar dúvidas a qualquer momento;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Randori&lt;/strong&gt;: Nesse formato há a participação de todos. É proposto um problema a ser resolvido e a programação é realizada em apenas uma máquina, por pares. Para esse formato é imprescindível a utilização de TDD e passos de bebê.
A pessoa que está codificando é o piloto, e seu par o co-piloto. A cada cinco minutos o piloto volta para a plateia e o co-piloto assume a condição de piloto. Uma pessoa da plateia passa a assumir a posição de co-piloto.
Somente são permitidas interrupções quando todos os testes estiverem no verde. É importante notar também que é a dupla quem decide o que será feito para solucionar o problema. Todos devem entender a solução, que deve ser explicada pelo piloto e pelo co-piloto ao final de seu ciclo de implementação;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kake&lt;/strong&gt;: É um formato semelhante ao Randori, porém há várias duplas trabalhando simultaneamente. A cada turno as duplas são trocadas, promovendo a integração entre todos os participantes do evento. Nesse formato um conhecimento mais avançado dos participantes é necessário.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;vantagens&quot;&gt;Vantagens&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O Coding Dojo é um ambiente seguro para testar novas ideias, promover o networking e compartilhamento de ideias entre os membros da equipe. É muito comum empresas promoverem Dojos abertos. Dessa forma a empresa pode conhecer profissionais que possam se adequar ao seu ambiente e os profissionais também tem a oportunidade de conhecer o ambiente dessas empresas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Dojo não é uma competição sobre quem resolve o problema mais rápido, ou qual solução é melhor implementada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obviamente o conhecimento obtido durante a execução do Coding Dojo é utilizado pelos programadores nas tarefas de seu dia a dia, o que faz com que a qualidade do trabalho “real” produzido também aumente, de forma indireta, com a realização de Coding Dojos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;valores&quot;&gt;Valores&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A realização de um Coding Dojo bem sucedido depende e fortalece alguns valores em todos os profissionais envolvidos. Entre eles, podemos destacar alguns:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cooperação&lt;/strong&gt;: A solução para o problema proposto é construída com a cooperação de todos os participantes, o que cria um ambiente colaborativo;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Participação&lt;/strong&gt;: Todos os participantes participam da resolução do problema, o que cria um sentimento de igualdade entre todos os envolvidos. Não existem opiniões mais “importantes”;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Coragem&lt;/strong&gt;: É necessário coragem para sair da zona de conforto e enfrentar um desafio. O ambiente do Coding Dojo propicia que todos desenvolvam essa característica, trabalhando em projetos que permitem que aconteçam erros, sem estar diretamente envolvido na rotina normal de um projeto (prazo, custo, etc);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Respeito&lt;/strong&gt;: Todos os participantes devem respeitar a solução proposta pelos demais, mesmo conhecendo maneiras diferentes de resolver o problema. Como o intuito é aprender, o respeito pelo tempo de cada participante é fundamental;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Simplicidade&lt;/strong&gt;: O Coding Dojo serve para compartilhar conhecimentos e experiências entre os participantes. Como cada participante pode estar em um nível técnico diferente, é importante que seja mantida a simplicidade tanto no problema composto como na solução implementada, de forma que todos consigam entender exatamente o que está sendo feito.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Post adaptado do site da &lt;a href=&quot;https://www.devmedia.com.br/&quot;&gt;DevMedia&lt;/a&gt; intitulado de &lt;a href=&quot;https://www.devmedia.com.br/o-que-e-o-coding-dojo/30517&quot;&gt;O que é o Coding Dojo&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><summary type="html">No mundo da tecnologia da informação as novidades surgem a todo momento. Por mais que um time procure se manter atualizado sobre tudo, é extremamente importante existir um ambiente onde novas técnicas possam ser aprendidas, testadas, praticadas e compartilhadas.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://codered.online/images/blog/01-post.png" /></entry><entry><title type="html">O que é Hackathon ?</title><link href="https://codered.online/blog/o-que-e-hackahton" rel="alternate" type="text/html" title="O que é Hackathon ?" /><published>2019-03-27T00:00:00+00:00</published><updated>2019-03-27T00:00:00+00:00</updated><id>https://codered.online/blog/o-que-e-hackahton</id><content type="html" xml:base="https://codered.online/blog/o-que-e-hackahton">&lt;p&gt;O Hackathon é um evento que reúne programadores, designers e outros profissionais ligados ao desenvolvimento de software para uma maratona de programação, cujo objetivo é desenvolver um software que atenda a um fim específico ou projetos livres que sejam inovadores e utilizáveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hackathon significa maratona de programação. O termo resulta de uma combinação das palavras inglesas “hack” (programar de forma excepcional) e “marathon” (maratona).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A maratona pode durar entre um dia ou uma semana. Nesses eventos, os participantes têm a oportunidade de concorrer a prêmios, conhecer outros profissionais da área, fazer networking, participar de um projeto colaborativo em um ambiente específico de programação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os primeiros eventos desse gênero parecem ter acontecido em 1999, primeiro com os programadores do OpenBSB e depois com os participantes de uma conferência desafiados a criarem um software em Java para a empresa Sun Microsystems.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.significados.com.br/hackathon/&quot;&gt;Fonte&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><summary type="html">O Hackathon é um evento que reúne programadores, designers e outros profissionais ligados ao desenvolvimento de software para uma maratona de programação, cujo objetivo é desenvolver um software que atenda a um fim específico ou projetos livres que sejam inovadores e utilizáveis.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://codered.online/images/blog/02-post.png" /></entry></feed>