<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.4">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-03-07T02:43:06+00:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Codered</title><subtitle>App marketing template for Jekyll.</subtitle><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><entry><title type="html">Introdução ao desenvolvimento Web</title><link href="http://localhost:4000/iniciantes/frontend/html%20e%20css/2019/02/16/introWebDev/" rel="alternate" type="text/html" title="Introdução ao desenvolvimento Web" /><published>2019-02-16T00:00:00+00:00</published><updated>2019-02-16T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/iniciantes/frontend/html%20e%20css/2019/02/16/introWebDev</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/iniciantes/frontend/html%20e%20css/2019/02/16/introWebDev/">&lt;p&gt;HTML e CSS são a base de toda aplicação web, nesse bootcamp vamos aprender de forma prática atravéz da criaçao de um website o que são essas linguagens de marcação, HTML semântico, organização e estruturação de arquivos CSS e ate mesmo um pouquinho de optimização de código.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;o-evento&quot;&gt;O evento&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Um Bootcamp é um evento de média duração que visa a realização de uma tarefa com um objetivo almejado em um curto período de tempo. Ficou muito abstrato? Nós explicamos.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Primeiro pega-se um problema: ‘Aprender HTML e CSS’;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Em seguida acha-se um bom instrutor: Eduardo Santos;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;E por ultimo da-le um local e tempo para ensinar;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;O bootcamp: ‘Introdução ao desenvolvimento Web’ ocorrerá no dia &lt;strong&gt;23 de março&lt;/strong&gt; na &lt;strong&gt;UniRedentor&lt;/strong&gt;, no &lt;strong&gt;ateliê 06&lt;/strong&gt; (segundo andar) &lt;strong&gt;das 8 da manhã&lt;/strong&gt;, tendo uma pausa de uma hora para almoço ao meio dia, &lt;strong&gt;até as 16:20&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;como-vai-funcionar-&quot;&gt;Como vai funcionar ?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;O bootcamp funciona de forma dinâmica. Primeiramenteé feita uma apresentação geral do tema e em seguida o instrutor vai codificando em tempo real ao mesmo tempo que explica de forma prática conceitos da tecnologia escolhida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fica a cargo do participante reproduzir o código em seu computador (o que é altamente recomendado) ou apenas observar a forma na qual o instrutor monta a aplicação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você que vai estar codificando juntamente com o instrutor pode ficar despreocupado que teremos munitores no evento para tirar suas dúvidas e lhe ajudar a ‘desengasgar’ seu código.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trabalhamos também com uma metodologia de sincronia a cada uma hora. Então se você perdeu alguma coisa que o instrutor codificou, ou estava &lt;del&gt;distraido&lt;/del&gt; apenas prestando atenção na explicação, a cada uma hora o instrutor postará o código em um lugar onde todos terão acesso e poderão copia-los para suas maquinas. Assim todo mundo segue o mesmo passo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;pré-requisitos&quot;&gt;Pré requisitos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Não existem pré requisitos. Esse é um evento voltado para o publico &lt;strong&gt;iniciante&lt;/strong&gt;, logo saber ligar o computador ja lhe qualifica. 
Embora não existam pré requisitos intelectuais, é recomendado que você &lt;strong&gt;traga seu próprio notebook&lt;/strong&gt;. Iremos disponibilizar alguns para o uso no evento, mas eles possuem limitações de bateria.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;inscreva-se&quot;&gt;Inscreva-se&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;A inscrição tem o valor simbólico de 5R$ e será concluida mediante ao preenchimento do formulário de inscrição e ao pagamento da taxa. Para que tudo saia da forma planejada e que o você tenha acesso a uma sala confortável, serão ofertadas &lt;strong&gt;30 vagas&lt;/strong&gt; que deverão ser preenchidas ate o dia &lt;strong&gt;21 de março&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;rodada-bÔnus&quot;&gt;Rodada BÔNUS&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;No final do evento você participará de um quiz interativo e o melhor colocado ganhará um vale presente da &lt;a href=&quot;https://www.casadocodigo.com.br/collections/front-end-html-e-css&quot;&gt;Casa do códio&lt;/a&gt; que pode ser usado para comprar e-books que complementarão e darão reenforço ao conteudo aprendido no bootcamp como: &lt;a href=&quot;https://www.casadocodigo.com.br/products/livro-css-eficiente&quot;&gt;CSS Eficiente&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.casadocodigo.com.br/products/livro-web-design-responsivo&quot;&gt;Web Design Responsivo&lt;/a&gt; e ate mesmo &lt;a href=&quot;https://www.casadocodigo.com.br/products/livro-html-css&quot;&gt;HTML5 e CSS3&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não da mole não, se inscreve &lt;strong&gt;logo&lt;/strong&gt; !&lt;/p&gt;</content><author><name>{&quot;name&quot;=&gt;nil, &quot;email&quot;=&gt;nil, &quot;twitter&quot;=&gt;nil}</name></author><summary type="html">HTML e CSS são a base de toda aplicação web, nesse bootcamp vamos aprender de forma prática atravéz da criaçao de um website o que são essas linguagens de marcação, HTML semântico, organização e estruturação de arquivos CSS e ate mesmo um pouquinho de optimização de código.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/images/events/00-cover.png" /></entry></feed>